\documentclass[12pt,a4paper,ngerman,parskip]{scrartcl}
\usepackage[left=1.5cm,right=2.5cm,top=1cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{verbatim} %muss vorhanden sein für \begin{comment}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
\lstset{basicstyle=\small\ttfamily,breaklines=true}
\lstset{framextopmargin=50pt,frame=bottomline}

%\usepackage{xyling} %für Bäume mit \Tree{} und/oder \pstree{}
%\usepackage{pst-all} %auch irgendwie für Bäume

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\fancyhead[L]{\LARGE{\textbf{ALG - Übung 12 \quad{\footnotesize\today}}}}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\footnotesize{\textbf{Gruppe 5} \quad Janina Nemec\\Florian Letsch\\Samah Mohamad}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}

\begin{document}
\vspace*{-1 cm}

\section*{\normalsize Aufgabe 33: Dynamische Programmierung}
Die Firma DPSoft entwickelt eine App, mit der fotografierte Namensschilder in einer Adressdatenbank abgeglichen werden. Es gibt bereits ein Funktion, welche die Mustererkennung vornimmt und den Namen als typischerweise fehlerbehaftete Zeichenkette A ausgibt. Ziel ihres Algorithmus ist es, die Ähnlichkeit von A zu einer korrekten Zeichenkette B in der Datenbank zu bestimmen. Statistische Analysen haben ergeben, dass folgende Ähnlichkeitsfunktion für einzelne Zeichen verwendet werden sollte:

\begin{align}
	s(a,b)= \Biggl\{
	\begin{matrix}
		1 \textit{ falls } a=b \\
		-1 \textit{ falls } a \neq b \\
		-2 \textit{ falls } a = \grq \_\grq \\
	\end{matrix}
\end{align}


Der Buchstabe \grq \_\grq \ bezeichnet hierbei eine Lücke in A. \\
Entwickeln Sie einen DP-Algorithmus zur Berechnung des Ähnlichkeitswertes. Folgen Sie dazu der im Skript beschriebenen Vorgehensweise und entwickeln Sie in diesem Rahmen eine Matrix-Rekurrenz. Geben Sie den resultierenden DP-Algorithmus in erläutertem und kommentiertem Pseudo-Code an und bestimmen Sie die Laufzeit. (3 Punkte)



\section*{\normalsize Aufgabe 34: Lineare Programmierung}
\begin{enumerate}
	\item Zeichnen Sie den Lösungsraum des folgenden linearen Programms und markieren Sie die optimale Lösung. \\	Minimiere: \\
	\begin{align} x_1+2x_2 \end{align}\\
	unter den Nebenbedingungen: \\
	\begin{align}
		-2x_1 + 3x_2 &\le 6 \\
		-2x_1 - 2x_2 &\le 6 \\
		x_1-2x_2 &\le 3 \\
		-3x_1-x_2 &\ge -5
	\end{align}
	(1 Punkt)
	\item Lösen Sie das folgende lineare Programm unter Verwendung von SIMPLEX. \\
	Maximiere: \\
	\begin{align} 2x_1 +x_2 +x_3 \end{align} \\
	unter den Nebenbedingungen: \\
	\begin{align}
		-2x_1 7.5x_2+3x_3 &\le 100 \\
		4x_1 + x_2 + 2x_3 &\le 60 \\
		x_1, x_2, x_3 &\ge 0
	\end{align}
	(1 Punkt)
	\item Schreiben Sie ein lineares Programm, welches für einen bipartiten Graphen $G = (V,E)$ das Problem des maximalen bipartiten Matchings löst. Zeigen Sie, dass die Lösung des linearen Programmes ganzzahlig ist. \\
	Hinweis: Wenn die Matrix $A$ der Nebenbedingungen total unimodular und der Beschränkungsvektor $b$ ganzzahlig ist, sind die Lösungen des linearen Programmes ganzzahlig. \\
	(3 Punkte)
	\item Angenommen, wir wollen ein lineares Programm $(A, b, c)$ in Standardform in die Schlupfform überführen. Zeigen Sie, dass die Basislösung genau dann zulässig ist, wenn $b_i \ge 0$ für $i = 1,2,...,m$ gilt. \\
	(2 Punkte)
\end{enumerate}


\end{document}
